quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел в Python?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'list'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для возведения в степень в Python?',
        'options': ['^', '**', '%', '//'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какая функция используется для получения длины списка в Python?',
        'options': ['length()', 'len()', 'size()', 'count()'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой метод используется для добавления элемента в конец списка?',
        'options': ['append()', 'add()', 'insert()', 'extend()'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как называется структура данных, которая хранит пары ключ-значение?',
        'options': ['List', 'Set', 'Dictionary', 'Tuple'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой результат будет у выражения 3 * "5" в Python?',
        'options': ['555', '15', 'TypeError', 'None'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что возвращает функция range(5) в Python?',
        'options': ['[1, 2, 3, 4, 5]', '[0, 1, 2, 3, 4]', '[1, 2, 3, 4]', '[0, 1, 2, 3, 4, 5]'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой метод используется для удаления последнего элемента из списка?',
        'options': ['pop()', 'remove()', 'del()', 'drop()'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой из следующих вариантов является неизменяемым типом данных в Python?',
        'options': ['List', 'Dictionary', 'Set', 'Tuple'],
        'correct_option': 3
    }
]
